title: 接入移动硬盘废纸篓会有删不掉的文件
date: 2016-01-25 09:12:42
categories:
- Mac
tags:
- 废纸篓
---

# 接入移动硬盘废纸篓会有删不掉的文件
### 今天手贱网硬盘里干了个Xcode，结果传一半断了，然后就删不掉了，之前在同事的硬盘上出现过这个问题，今天摊到自己头上了，强迫症也犯了，同时也没有好办法解决就只好自己动手了
### 首先命令行打开隐藏文件
### cd进入硬盘

```
sudo rm -rf .Trash/
```

### 解决了～不过过程很慢，要耐心等待
